
## FC里的幽默

--------------------------------------------------

- 01_048_0, 雅彦骑车去若苗家的路上，想到新的漂亮表妹紫苑，便想入非非：想到给紫苑补课，想到两人亲密。  
画面左下角有小字：“突然就裸体了！？喂！！”，这应该是作者说的话吧。  


- 01_077_0, 空内疚天体之夜带给雅彦的伤害。紫安慰他：“不是你的错啊！反正日后他回明白的，不用介意❤”，然后两人深情相望。  
画面下方有注释：本来准备了这2人接下来的激烈接吻画面的，但最终被删剪了...(汗)


- 01_102_4, 边框注释：漫画家的影子呢。。。老公  

- 01_103_1, 边框注释：突然冻结的天伦之乐  

- 01_106_4, 空和紫被雅彦提出的“参加入学典礼的条件（空穿女装、紫穿男装）”惊呆了，很久没缓过来神儿。边框注释：看来打击很大呢。


- 01_114_3，若苗夫妇："我们如何装扮，阿空始终像男人，阿紫也始终看来似个女人" , 然后：  
 
紫：只有裸露时，才能清楚区别出男女身份。。。  
空：对呢。  

英文版：  
紫：Maybe we should show ourselves naked to prove to everyone what we are!!  
空：Why not ?!  


- 01_116_3,   
空：我们这样不伦不类的打扮，也不想被人家拍照呢！  
紫：对啊！虽然很可惜，却不想闹得这么轰动

旁边小字(作者的话？雅彦的内心活动？)：其实你们平时的样子才是不伦不类的....(汗)


- 01_123_2，  
空和紫异装参加雅彦入学典礼，引起骚乱。紫苑前来解围，并为空和紫带来了他们平时穿的衣服，让他们赶快换上。

空：好吧！赶快换衣服，应该来得及开学典礼的。  
紫：吓。。。不是回(家)去了吗!?  

- 01_124_5，紫苑找来助手们吸引记者、为空和紫解围。事后，记者被助手们捉到，发火。

- 02_069_6, (叶子为了进若苗家见空，谎称喜欢雅彦)这里她暗自佩服自己：“我真是天才呢！霎时间竟然能编出这个谎话来。始终我是有当漫画家的才能的。这一定是我的天赋”。画面外有作者的注释：“。。。吓。。。(汗)”

- 02_112,  叶子(看到空是女人后昏倒)醒来后决定离开若苗家。  
叶子："空大师虽然是女人，也能画出这么好的漫画。那么我也没可能做不到的。。。是吧！！ "  
雅彦："浅冈。。。依。。。依旧没变呢。。。这么快就能恢复心情。。。"  
叶子："嘻嘻。。。我会再来玩的！！"  
雅彦："吓！？依然未死心。。。要当空舅父的。。。助手吗。。。？"  
（叶子转头亲了雅彦）
叶子："因为我想再见到你！！再见。"  
雅彦心里想："浅冈刚才说的话，有什么含义吗？虽然不太清楚。。。但是。。。我猜这次，可能又被她戏弄了。"  （注：北条式幽默。叶子第一次表白雅彦是谎言，为的是进若苗家见到空）  



- 02_125_1，02_125_2，紫要雅彦调查紫苑最近为什么回来这么晚。


- 02_138，02_139。  
雅彦："我决定了！！我要陪你拍摄！！为了保护你，不被那无赖侵犯。。。我亦是你的哥哥吧！！这样的话，相信紫舅母亦会同意的吧！！  "  
紫苑："哥哥吗。。。？对了，今天我也觉得像你妹妹。。。在酒店门口，你突然飞扑出来。。。是个可靠的人呢！哥哥❤"  
雅彦："哼！什么觉得像妹妹。。。说不定是弟弟呢。"  
紫苑："呀----"说不定是弟弟"!？谁在看我拍摄时，看到发了呆呀！？"  
雅彦："什么。。。没有发呆啊。"  
紫苑："有发呆呀～～～"  

- 02_146_1. 雅彦为了保护紫苑而跟随影研社拍摄，却被拉去打杂。雅彦抱怨，但导演一声令下，雅彦就抖起精神了。江岛在旁边尴尬地笑：“没骨气的人。。。”

- 02_148～02_150，紫苑揭穿导演拍洗澡戏的不良企图。导演说外行人不懂艺术，还说要解放艺术。

- 02_153_3，拍摄完毕，紫苑去洗澡，让雅彦在门外把守。  
紫苑：“因为这班家伙不可靠的。他们可能会在这儿偷拍，你替我好好把守。”  
雅彦：“哦。。。没所谓吧。”(英文版：Well...OK(哦，好的)) 
紫苑：“但是～～～你其实是否信得过呢...?”
雅彦："紫苑！！"
紫苑：“有劳你了～～～❤”


- 02_167_5， 影研社拿雅彦的录像威胁他加入。

江岛：“如果不想这盒带分派街坊的话，加入影研社吧！！。。。(导演)前辈说的“
导演+摄像师：“竟破坏我们的好事！！要你做牛做马”


- 02_184_1，八不先生为了找京子，闯入若苗家。空被打扰，还被暴力。所以很生气地揍了八不先生。注释：因为工作太繁重，很轻易动气。我猜，这大概是作者北条司的真实写照吧。

然后八不先生立刻求饶：“反。。。反对暴力。。。我、我们谈谈吧。。。好吗！？”


- 02_191_5, 空来到紫的同学会，紫的同学绫子、典子被迷倒。接着，八不先生出现，典子被迷倒：“噢。。。京子的丈夫也不错呢❤”，绫子：“你真是。。。”


- 03_016_4, 雅彦参加过一次空的派对，叶子没有参加过。03_017_0， 03_017_4，叶子一直在追问雅彦：“真的。。。那么荒唐？”“真的那么厉害...”


- 03_028_0，紫把雅彦打扮成女装后，雅彦照镜子，竟有几分陶醉、情不自禁地说了句：“小女子”，但马上意识到不对头，陷入尴尬。

中文版的"小女子"真是神翻译！哈哈哈。英文版里是“That young girl”

- 03_153_4，雅彦看到空的妹妹顺子很漂亮，听到顺子要结婚了，雅彦很失望。紫苑调侃说：“从邂逅至分手，只有3小时！！”

- 03_186，紫和空的母亲聊天。说到空和父亲很顽固。然后空（在居酒屋喝酒）和父亲分别打喷嚏（03_186_3,03_186_4）

- 04_32_0，
04_079_2，

- 05_036_6，紫苑说紫开车太谨慎。但很快紫的车速惊人（05_037）

- 07——042——3

-09——072，
紫苑:矮子松下，为什么我一定要跟你进行一场较量？
松下：别再叫我矮子松下了，我现在比你还高呀。。。！！
紫苑：比我高？只不过高两厘米而已。。。而且你是伸直背脊来量度的。。。
(这里显示出紫苑自信)

- 10_025_5. 为了阻止早纪拿钱，熏赶去辰巳办公室，乘的士。雅彦和紫苑去追熏，没追上的士，便也乘的士追赶。10_025_5，雅彦(10_025_5)：“又是(没追上车)这种情节”


- 平安夜，叶子误会雅彦。雅彦追上叶子，吻她却吻在鼻尖上(11_083_0)。注释：距离目标还差3厘米之多呀。。。汗


- 13_155，北条式幽默：
在叶子家旅馆，雅彦抱怨盐谷昨晚和叶子独处，追问发生了什么。叶子出现打招呼。雅彦、盐谷两人惊讶、紧张、尴尬、满面笑容地回应叶子。

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/fc_details/img/13_155_2__cn.jpg)

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/fc_details/img/13_155_3__cn.jpg)

- 14_006_2，仁科在影研社公开表示喜欢雅彦(14_005_1)，两人斗嘴时(14_006_0)被江岛调侃：“喂～～～那边的有趣夫妇，你们在耍什么花枪呀？”。  
雅彦：我们猜不是这种关系！！  
仁科：对了，只是想成为那种关系而已。  
(雅彦和仁科表情一致，但说的话截然相反)

- 雅彦想劝紫苑不要参加迎新会，但怕直接说出会有反效果，所以拐弯抹角。最终，紫苑：“你究竟想说什么啊！有话就直说吧！”. 此时，跟踪雅彦的仁科出现。
仁科：我事来逛街购物的。
雅彦：说谎！你是跟踪我来的吧！！(14_009_1)
仁科：嗯！(14_009_2)
紫苑：“好坦白”

仁科的坦白和雅彦的拐弯抹角形成对比。北条式幽默。

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/fc_details/img/14_009_1_2__cn.jpg)


- 14_197_6。

（暑假开始，影研社拍摄第一天。当被问到“你希望我是女人吗？”(14_194_0)，紫苑觉得有些台词“这轮不到我来说”(14_195_4)不妥（14_195_3）,导演决定当天拍摄结束并让紫苑和雅彦讨论剧情发展（14_196_0）。浅葱听后，也有改变剧情的打算(14_196_2，14_196_5)。紫苑和雅彦在戏外争吵剧情（197～205））

紫苑男装进洗手间，女装出来后大声说：“是我的话，我就会说‘我想你做女人！！’”。这里有个箭头注释：在洗手间变身了。

- 14_225，
（熏和紫苑都不明白为什么雅彦没追回叶子(14_224_6，14_225_0)）  
熏：事到如今，也别再讨论这个了！问题是后来。。。为什么你。。。  
紫苑：为什么你放弃追回她的机会？  
熏抱怨紫苑抢了她的台词，熏："呀。。。是我的对白"。北条式幽默：

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/fc_details/img/14_225_0__cn.jpg)

--------------------------------------------------

[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



